阿布泰8.5罷市 今明收益捐612基金

【本報訊】曾響應6.12罷市的阿布泰國生活百貨，宣佈旗下14間分店8月5日全線罷市，並於今、明兩日的所有營業額在扣除開支後全數撥捐612人道支援基金，率先支持罷市罷工。職工盟秘書長李卓人認為，44名抗爭者被控暴動，年輕抗爭者已為自由付上巨大代價，是時候改以全民大罷工繼續向政府施壓，由所有香港人分擔責任，減低前線抗爭者的危險，「代價相對前線抗爭者已係細好多」。

李卓人分析指，港澳辦表明撐警後，港府應聲跪低，律政司即控告抗爭者暴動罪，打壓由街頭改到法庭，企圖透過嚴懲勇武抗爭者，增加抗爭的代價。年輕抗爭者為自由付出重大代價，令很多香港人痛心，而要減少前線抗爭者的危險，所有香港人要共同分擔代價，響應全民大罷工。

導演：要令股市停金融停
面對律政司控告暴動罪的升級行動，李指罷工正是民間和理非的升級行動，好處是參與者不會被刑事檢控，「都係犧牲一日人工，代價相對前線抗爭者，已經係細好多，所以大家要有返個道德責任出嚟」，罷工可造成經濟癱瘓，逼政府跪低，正面回應民間訴求，若罷工可以癱瘓社會運作，將產生無比巨大的力量，「政府最驚就係公務員唔聽話，令佢運行唔到」。

劇場編劇、導演甄拔濤指出，現時民間手上最強的利器就是罷工，若罷工一天也做不到，就是變相默許軍警及黑社會治港，「街頭運動可以吸引外國傳媒，但早已達樽頸位，而且我哋嘅損失好大，年輕人被控暴動罪，身體亦受傷害。我哋可以做乜嘢令政府驚？就係要令股市停、金融停，由一日到無限期，問題就係成年人夠唔夠擔做」。他和劇場界不少人會在8月5日響應罷工。

支持！
如果你罷一日工老細就炒左你嘅話
咁即係你對公司黎講都無咩用
快啲搵份新工好過

8月5只係第一步 希望多人響應

［麻煩置頂］而家只剩返 香 港 人 回 合 ！

召喚冷氣戰士入黎一人一信反對黑警加人工! 黑警你憑咩?

記得要加減wordings!!!幫手推

推

商台881有創辦人講野..
支持阿布